Testovací prostředí preprocesoru je spuštěno na stránkách http://preprocesor.rf.gd/

pro spuštění preprocesoru jako samostatné aplikace je nutno mít nainstalováné PHP, následující řádky popisují instalaci jak na operačním systému linuxu, tak na windows

-------------LINUX-------------

instalace PHP

    # apt-get update
    # apt-get install php5-common php5-cli

spuštění preprocesoru v příkazové řádce by mělo být následující:

    # preprocessor.php [path-to-input-file] [path-to-output-file] [working-direcory]

například:

    # preprocessor.php prs/extends.prs www/output/output


-------------WINDOWS-------------

po naistalování WAMP je potřeba nastavit cestu k PHP do systémových proměnných (předpokládá se, že WAMP nainstaloval PHP do složky C:\wamp\bin\php\php5.5):

    # SET PATH=%PATH%;C:\wamp\bin\php\php5.5

spuštění preprocesoru v příkazové řádce by mělo být následující:

    # preprocessor.php [path-to-input-file] [path-to-output-file] [working-direcory]

například:

    # php preprocessor.php prs/extends.prs www/output/output